\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{xcolor}

\graphicspath{{fig/}}

\definecolor{code_green}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{code_gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{code_purple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{back_colour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{code_style}{
    backgroundcolor=\color{back_colour},
    commentstyle=\color{code_green},
    keywordstyle=\color{magenta},
    language=c++,
    numberstyle=\tiny\color{code_gray},
    stringstyle=\color{code_purple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}

\lstset{inputpath=src/,style=code_style}

\title{
    \textsc{Metody Optymalizacji} \\
    Optymalizacja funkcji wielu zmiennych metodami bezgradientowymi
}

\author{
    Maciej Kudzia \and Adrian Raszka
}

\date{
    12 grudnia 2019~r.
}

\begin{document}
    \maketitle

    \section{Cel ćwiczenia}
        Celem ćwiczenia było zapoznanie się z~metodami bezgradientowymi poprzez
        ich impmementację oraz wykorzystanie do rozwiązania wielowymiarowego
        problemu optymalizacji.

    \section{Problemy optymalizacyjne}
        \subsection{Testowa funkcja celu}
            Funkcja celu dana jest wzorem:
            \[f(x, y) = x^2 + y^2 -\cos(2.5\pi x) - \cos(2.5\pi y) + 2\]

            Jej wykres przedstawia rysunek \ref{fig:objective_function}.
            \begin{figure}[!ht]
                \centering
                    \fbox{
                        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{objective_function.jpg}
                    }
                \caption{Testowa funkcja celu\label{fig:objective_function}.}
            \end{figure}

            Punkt startowy (x, y) należy do przedziału $x \in [-1, 1]$,
            $y \in [-1, 1]$.

            \pagebreak

        \subsection{Problem rzeczywisty}
            Rysunek \ref{fig:real_problem} przedstawia przedmiot rozważanego
            problemu optymalizacyjnego.
            \begin{figure}[!ht]
                \centering
                    \fbox{
                        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{real_problem.jpg}
                    }
                \caption{Problem optymalizacyjny\label{fig:real_problem}.}
            \end{figure}

            Ramie robota o~długości $l = 0.5$~m oraz masie $m_r = 1$~kg ma za
            zadanie umieścić ciężarek o~masie $m_c = 10$~kg na platformie $P$.
            W~tym celu ramie musi wykonać obrót o~kąt $\pi$ rad i~zatrzymać się.

            Ruch ramienia opisany jest równaniem:
            \[I\frac{d^2\alpha}{dt^2} + b\frac{d\alpha}{dt} = M(t)\]
            gdzie:
            \begin{itemize}
                \item $b = 0.5$ Nms
                \item $I = \frac{1}{3}m_rl^2 + m_cl^2$
            \end{itemize}

            Moment siły przykładany do ramienia wyznaczany jest ze wzoru:
            \[M(t) = k_1\big(\alpha_{\text{ref}} - \alpha(t)\big) +
              k_2\Big(\omega_{\text{ref}} - \omega(t)\Big)\]
            gdzie:
            \begin{itemize}
                \item $\omega = \frac{d\alpha}{dt}$
                \item $\alpha_{\text{ref}} = \pi$ rad
                \item $\omega_{\text{ref}} = 0$ rad/s
                \item $k_1$, $k_2$ - współczynniki wzmocnienia regulatora
            \end{itemize}

            Celem optymalizacji jest znalezienie takich wartości wspołczynników
            wzmocnienia $k_1 \in [0, 10]$ Nm oraz $k_2 \in [0, 10]$ Nms, dla
            których funkcjonał jakości:
            \[Q(k_1, k_2) = \int_{0}^{T}\bigg(10\Big(\alpha_{\text{ref}} -
              \alpha(t)\Big)^2 + \Big(\omega_{\text{ref}} -
              \omega(t)\Big)^2 + \Big(M(t)\Big)^2\bigg)dt\]
            przyjmuje najmniejszą wartość.

            Symulacje należy przeprowadzać dla czasu od $t_0 = 0$ do
            $t_{\text{end}} = 100$~s z~krokiem $dt = 0.1$~s.

    \section{Zadanie}
        \subsection{Testowa funkcja celu}
            Optymalizacji testowej funkcji celu dokonano w~oparciu
            o~następujące fragmenty kodu:
            \lstinputlisting[caption=main.cpp]{main_1.cpp}
            \lstinputlisting[caption=optimize.cpp]{optimize_1.cpp}
            \lstinputlisting[caption=opt\_alg.cpp]{opt_alg_1.cpp}
            \lstinputlisting[caption=solution.cpp]{solution_1.cpp}

            \pagebreak

            TODO: Potrzebny jakikolwiek opis\ldots

        \subsection{Problem rzeczywisty}
            TODO: Potrzebne cokolwiek, począwszy od kodu funkcji
            \textit{solution::fit\_fun} oraz \textit{diff}.
            Jak bym miał te dwie implementacje to mógłbym spróbować coś
            policzyć.

\end{document}
